export const questions = [
  {
    question: "Subiza Yego cyangwa Oya k'umpinduka mu mitekereze n'imyitwarire y'ingimbi: Guha agaciro gakomeye ibyo bagenzi be bavuze cyangwa bakoze.",
    options: [
      { id: 1, text: "Yego" },
      { id: 2, text: "Oya" }
    ],
    correctAnswer: 1
  },
  {
    question: "Hitamo ibisubizo byose by'ukuri: Ibyo ukwiye kwirinda mugihe cy'ubugimbi",
    options: [
      { id: "A", text: "Kwirinda ibishuko byakuganisha ku gukora imibonano mpuzabitsina." },
      { id: "B", text: "Kwirinda kuganira nabakuru kubyerekeranye nigihe urimo." },
      { id: "C", text: "Kugisha urungano inama zuko wakifata." },
      { id: "D", text: "Ugomba guhitamo ibyiza wakwigira ku bandi no kwirinda ingeso mbi washorwamo n'igitutu cy'urungano" }
    ],
    correctAnswer: ["A", "D"]
  },
  {
    question: "Hitamo igisubizo cyukuri: Muri rusange, ubugimbi butangira hagati y'imyaka",
    options: [
      { id: "A", text: "9 na 20" },
      { id: "B", text: "5 na 10" },
      { id: "C", text: "10 na 14" },
      { id: "D", text: "15 na 25" }
    ],
    correctAnswer: "C"
  },
  {
    question: "Ibisubizo byose nibyo uretse: Bimwe mu biranga ubugimbi ku mpinduka z'umubiri harimo",
    options: [
      { id: "A", text: "Ibinure bishobora gutera ibishishi" },
      { id: "B", text: "Gukura kw'imyanya ndanga gitsina" },
      { id: "C", text: "Kwiroteraho (bisobanura ko ashobora gutera inda)" },
      { id: "D", text: "Kubaha ababyeyi bikabije" }
    ],
    correctAnswer: "D"
  },
  {
    question: "Hitamo ibisubizo byose by'ukuri: Bimwe mu biranga ubugimbi ku mpinduka z'umubiri harimo",
    options: [
      { id: "A", text: "Gukura mu gihagararo" },
      { id: "B", text: "Kwiyongera kw'ingufu z'umubiri" },
      { id: "C", text: "Kumera insya, incakwaha n'impwempwe (kuri bamwe)" },
      { id: "D", text: "Kuryamira cyane" },
      { id: "E", text: "Kuniga ijwi" },
      { id: "F", text: "Kugara kw'ibitugu n'igituza" }
    ],
    correctAnswer: ["A", "B", "C", "E", "F"]
  },
  {
    question: "Ibisubizo byose nibyo uretse: Urugero rw' ibiyobyabwenge ni",
    options: [
      { id: "A", text: "Lisansi" },
      { id: "B", text: "Mugo (Heroin)" },
      { id: "C", text: "Umubirizi" },
      { id: "D", text: "Suzie waragi" },
      { id: "E", text: "Kole" }
    ],
    correctAnswer: "C"
  },
  {
    question: "Hitamo ibisubizo by' ukuri: Ingaruka z'ibiyobyabwenge (Ingaruka k'umuntu ku giti cye)",
    options: [
      { id: "A", text: "Kanseri yo mu kanwa, mu mihogo, mu menyo, mu bihaha, igifu" },
      { id: "B", text: "Indwara y'umwijima (urushwima)" },
      { id: "C", text: "Indwara z'umutima (kudatembera neza kw'amaraso)" },
      { id: "D", text: "Kwishora mu bikorwa by'urugomo ndetse no gukora ihohotera" },
      { id: "E", text: "Bitanga amafaranga" }
    ],
    correctAnswer: ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    question: "Subiza Yego cyangwa Oya: Ikiyobyabwenge ni ikintu cyose gihindura imitekerereze n'imyitwarire bikagira ingaruka ku buzima bw'umuntu.",
    options: [
      { id: 1, text: "Yego" },
      { id: 2, text: "Oya" }
    ],
    correctAnswer: 1
  },
  {
    question: "Ibisubizo byose nibyo uretse: Ibi ni ibituma urubyiruko rwishora mu ibiyobyabwenge uretse",
    options: [
      { id: "A", text: "Amatsiko" },
      { id: "B", text: "Uruhare rwa sosiyete tubamo" },
      { id: "C", text: "Uruhare rw'imbuga nkoranyambaga n'itangazamakuru" },
      { id: "D", text: "Kuba ababyeyi babinywera mu rugo..." },
      { id: "E", text: "Ubusirimu" }
    ],
    correctAnswer: "E"
  },
  {
    question: "Ibisubizo byose nibyo uretse: Ingaruka zo gufata ibiyobyabwenge ku muryango",
    options: [
      { id: "A", text: "Ubukene mu muryango, gusesagura amafaranga" },
      { id: "B", text: "Gusenyuka kw'ingo" },
      { id: "C", text: "Kwica akazi no kubana nabi" },
      { id: "D", text: "Uburinganire n'ubwuzuzanye mu muryango" },
      { id: "E", text: "Nta burere bukwiye umubyeyi ubifata aha abana be" }
    ],
    correctAnswer: "D"
  },
  {
    question: "Ibisubizo byose nibyo uretse: Ingaruka mbi ziterwa n'ibiyobyabwenge (ku gihugu)",
    options: [
      { id: "A", text: "Kudatunga abantu b'imburamukoro" },
      { id: "B", text: "Kumunga ubukungu bw'igihugu" },
      { id: "C", text: "Gutunga abantu b'imburamukoro" },
      { id: "D", text: "Umutekano mu gihugu" }
    ],
    correctAnswer: "C"
  }
]; 